列根號參與美日「銳劍」軍演懾華

2018年11月04日

列根號參與美日「銳劍」軍演懾華

「列根號」航母有份參與日本今次軍演。

美軍核動力航空母艦「列根號」與近90架F-18戰機，昨現身西太平洋海域，參與兩年一度的「銳劍」（Keen Sword）美日聯合軍演，是日本歷來最大規模軍演。

軍演自周一（10月29日）開始，美日共近57,000名水手、海軍陸戰隊和空軍參與，模擬空中戰鬥、兩棲登陸及彈道導彈防衞演習，其中日方佔47,000人，佔自衞隊總兵力1/5。

加國希望加強在亞駐軍

除「列根號」，另有八艘船亦參與反潛艇戰爭演練環節。美方指揮官、海軍少將托馬斯（Karl Thomas）在母艦上的記者會說：「我們來到這裏是為穩定和鞏固勢力，因此像『銳劍』這樣的演練是必須的。」

日本海上自衞隊第一護衞隊群司令江川宏亦指出：「美日聯盟關乎到本區以至印太平洋地區的穩定。」外界相信，美日藉軍事演練展示軍力，是為了震懾日益坐大的中國。

除美日兩國，加拿大這次亦派出海軍補給艦參加，駐日防衞官卡爾（Hugues Canuel）上尉在東京明言加國希望在亞洲加強駐軍；同樣希望派出更多軍艦到亞洲的英國和法國，還有澳洲和南韓則派員觀察，軍演至本周四結束。

路透社

上一則
上一則
法屬新喀里多尼亞舉行獨立公投

支持強国派出遼寧號震懾美國